\begin{task}{22.48}
  Пусть $AB = O$, $A \in \mathbb{R}^{m \times n}$,
  $B \in \mathbb{R}^{n \times k}$. Доказать, что $\rank A + \rank B \le n$.
\end{task}

\begin{solution}
  Представим, что матрица $A$ -- это матрица однородной системы из $m$
  уравнений с $n$ неизвестными. При этом если $\forall b_i$ $A b_i = 0$,
  то столбцы матрицы $B$ есть ни что иное, как решения системы $A x = 0$. Пусть
  $L$ -- линейное подпространство решений однородной системы $A x = 0$. Тогда
  $\dim L = n - \rank A$. При этом столбцы матрицы $B$ представляют собой
  векторы из $L$. Тогда $\rank B \le \dim L$. Отсюда получаем $\rank B \le n -
  \rank A$ $\implies$ $\rank B + \rank A \le n$. Что и требовалось доказать.
\end{solution}
